
\phantomsection \label{subsubsec:SAE352}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE352}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE352}{SAÉ3.PilPro.04}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Mettre en place d'une solution de téléphonie \textabbrv{IP} selon un besoin client} % SAÉ-PILPRO-39 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/13aKsx08ksHa5HwhdlzGPs2Jdz9PKpc52WNYlnXh03x8/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 4h CM/TD et 6h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {35}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 4h CM/TD et 6h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {35}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& PilPro \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{14}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{12} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T spécialisé dans le Pilotage de Projets Réseaux
doit proposer des solutions techniques, planifier des étapes de
déploiement ou de migration de téléphonie, travailler en équipe,
communiquer avec les acteurs du projet dans le respect d'un cahier des
charges défini par son client.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    {\bfseries Description}

Le professionnel PilPro à partir d'un cahier des charges en lien avec
les besoins client propose une solution de téléphonie \textabbrv{IP} parmi les
solutions techniques possibles et choisit la solution adaptée à ce
besoin en justifiant ce choix. Il met en œuvre la solution technique
retenue qu'il présente au client.\\
Il est en charge des phases suivantes~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  analyse du cahier des charges\,;
\item
  étude le besoin du client\,;
\item
  traduction du besoin en données techniques\,;
\item
  présentation d'une ou plusieurs solutions éventuellement étayées par
  une maquette\,;
\item
  conseil du client en argumentant le choix de la solution la plus
  adaptée\,;
\item
  commande du matériel\,;
\item
  mise en place, configuration et test de la solution technique\,;
\item
  établissement du dossier des ouvrages exécutés.
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Type de livrables ou de productions}

L'évaluation s'appuiera sur tout ou partie des éléments suivants~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  dossier ou rapport d'étude
\item
  \textabbrv{QCM}
\item
  grille de suivi du travail\,;
\item
  présentation orale.
\item
  \ldots{}
\end{itemize}
L'évaluation doit tenir compte à la fois de l'aspect technique et
également de la gestion organisationnelle et relationnelle. \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.06} \textit{Travailler en équipe pour développer ses compétences professionnelles}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.05} \textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.04} \textit{Installer, administrer un système de gestion de données}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{PilPro1} Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01PilPro} \textit{Compréhension d'un cahier des charges technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02PilPro} \textit{Planification des étapes d'un projet technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03PilPro} \textit{Co-animation d'une équipe technique}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04PilPro} \textit{Proposition de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.05PilPro} \textit{Échanges vulgarisés ou techniques avec tous les acteurs d'un projet}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{PilPro2} Gérer des activités R\&T en terme organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01PilPro} \textit{Prise en compte des contraintes d'un pilotage de projet R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02PilPro} \textit{Planification de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.03PilPro} \textit{Prise de conscience des enjeux de la communication dans les relations interpersonnelles}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.04PilPro} \textit{Établissement d'un relationnel de qualité}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R311}{\textcolor{ressourceC}{R3.11}} Anglais professionnel 1
\tabularnewline
\hyperlink{R312}{\textcolor{ressourceC}{R3.12}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Savoir collaborer
\tabularnewline
\hyperlink{R313}{\textcolor{ressourceC}{R3.13}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R315}{\textcolor{ressourceC}{R3.15}} Gestion de projet 2 : Utiliser les méthodes de gestion de projet
\tabularnewline
\hyperlink{R351}{\textcolor{ressourceC}{R3.PilPro.16}} Téléphonie sur IP
\tabularnewline
\hyperlink{R352}{\textcolor{ressourceC}{R3.PilPro.17}} Relation client
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE352Ex1}{Exemple 1}
\tabularnewline
\hyperlink{SAE352Ex2}{Exemple 2} : Exemple générique
\tabularnewline
\hyperlink{SAE352Ex3}{Exemple 3} : Migration d'une solution de téléphonie IP
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE352Ex1}{Exemple 1}}} \\
	\hline
	 \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE352Ex2}{Exemple 2} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Dans cette SAÉ, l'étudiant devra mobiliser les compétences pour
comprendre un cahier des charges technique, proposer des solutions
techniques, planifier des étapes de déploiement ou de migration de
téléphonie, travailler en équipe, communiquer avec les acteurs du
projet. Ces compétences sont nécessaires aux métiers de technicien de
production ou de technicien avant-vente, de responsable d'affaires
client, coordinateur de projet ou consultant.\\
A partir d'un cahier des charges en lien avec les besoins client d'une
solution de téléphonie \textabbrv{IP}, l'étudiant propose les solutions techniques
possibles, choisit la solution adaptée à ce besoin en justifiant ce
choix. Il met en œuvre cette solution technique qu'il devra pouvoir
présenter au client. La notation tiendra compte des aspects techniques,
organisationnels et relationnels.\\
Le déroulement de la SAÉ pourra être le suivant~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  A partir d'un cahier des charges d'un besoin client, l'étudiant étudie
  le besoin de ce client, traduit
  ce besoin en données techniques. Parmi les solutions techniques
  étudiées, il choisit la solution adaptée
  à ce besoin en justifiant ce choix.
\item
  L'étudiant commande le matériel.
\item
  Il met en œuvre cette solution technique à savoir préparer, mettre en
  place, configurer et tester
  les équipements. Il présente la maquette au client (démonstration)
  selon la demande du client et selon
  le profil du client. Il restitue les données techniques à l'écrit et à
  l'oral.
\end{itemize}
Exemple 1~: Déploiement d'une solution de téléphonie \textabbrv{IP}
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Traduction des données client en données techniques\,;
\item
  Commande des supports et matériel\,;
\item
  Préparation de la configuration des équipements\,;
\item
  Mise en service des équipements.
\item
  Présentation de la solution, justification du choix auprès du client
  et/ou du service de l'entreprise
  et/ou du technicien en charge de l'installation chez le client.
\end{itemize}
Penser à la Téléprospection \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE352Ex3}{Exemple 3} : Migration d'une solution de téléphonie IP}} \\
	\hline
	 \\
\hline
\end{tabular}
